聽日準備去in ive社工hd

有無巴絲比啲意見

你覺得自己啲成績點先 有啲可能唔洗你in都照收你

我本身係今年Ive fd畢業，成績本身就麻麻 好驚聽日會唔收

我知社工作為一個專業 收生準備算係極低
但唔好為左讀書而揀社工讀
要問自己為咩揀社工讀

讀社工做社工好似永遠都有個光環
好似好多人一有問題就會搵社工幫手
但好多時候自己都未必睇得清個社會發生緊咩事
係咪個個都要幫 係咪個個都值得幫

我記得我interview個陣 個professor問我有人覺得社工係超人 有咩都會搵社工幫 問我對呢句說話有咩睇法
當時好天真咁講社工的確唔係超人 但我覺得作為社工 一個大眾都依賴嘅專業 我只能夠幫得一個得一個
但當我出到黎實習 發現原來呢個講法係on9 係無知 對社工行業原全無概念嘅人先會咁講
唔係社工唔想幫 係無資源幫
一來係社會 政府唔想幫
二來係機構只會對自己嘅client負責 client以外嘅理基本上一概不理
讀書學返黎嘅empathy 好諷刺 你睇到但幫唔到
好無奈 好嬲 無力感好大

唔係話你冇呢個本事 可能你對幫人有一個好堅定嘅諗法
但當你落到個field就會發現社工唔係萬能 社工都會有軟弱嘅時候
如果你嘅志願係幫人 我唔會建議你讀社工
因為你有時真係會發現自己或者社工呢個專業
都會有無助 甚麼無能嘅感覺 種感覺會令你更討厭自己做緊嘅野 討厭呢個社會 討厭社工唔知從何來嘅光環
而唔係個個可以overcome到

希望樓主諗清楚 要做就無悔

利申：社工year 3出緊實習 經過一個月後嘅體會

請三思

利申:出緊block placement ，捱得好苦

真係要三思
利申:都係出緊block placement

傳說有一半社工學生讀完都唔會想做返社工

唔該曬以上幾個巴絲比嘅意見，但除左社工之外對其他科又無咩興趣

聽聞唔可以走堂，出席率要求係10成都要9成，唔夠好似要寫report

Show 到唔係隨波逐流

有時事觸覺

創意思維

試下答點解淨係對社工有興趣

Ive唔洗in都收

樓主有冇諗過讀明愛social work?
我見我朋友係果到讀得開心，又學到好多野
有時出黎同佢吹水，佢都講到好多social work Psycho d 野比我聽

呢個真 我都有朋友喺明愛讀hdsw
課程係chur但感覺上好practical
不過可能好多老師都CD人 所以好多同學都傾向CD
老師同同學關係好到我有啲羨慕
利申:非打手 埋大sw